\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\title{Açılış Yöneticisi Test Aşamaları}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}
    \item Açılış yöneticisini menü $\rightarrow$ sistem ayarları yolunu kullanarak açmayı deneyin.

    Sorunsuz bir biçimde açılabildiğini gözlemleyin.
    \item Menü $\rightarrow$ Sistem $\rightarrow$ Açılış yöneticisi yolunu kullanarak açmayı deneyin.

    Sorunsuz bir biçimde açılabildiğini gözlemleyin.
    \item Yeni ekle açılır listesi işlemleri:
    \begin{enumerate}
        \item Tüm sistemler için (Windows, Zen, Linux) istenenleri boş bırakıp eklemeyi deneyin.
    
	 Bunun için bir uyary verdiğini kontrol edin.

        \item Windows için bir başlık verin ve Windows sistemin bulunduğu disk bölümünü yazıp Kaydet'e basın.

            Aşağıdaki notu kullanarak sonucu gözlemleyin.


\item Xen ya da Linux 
\begin{enumerate}
    \item Bir başlık verin.
    \item İlgili sitemin bulunduğu disk bölümünü yazın.
    \item İlgili sistem çekirdeğini(kernel) yazın.
    \item İlgili sistemin ramdisk dosyasını (initramfs) yazın.
    \item İlgili açılış seçeneklerini yazın.
    \item Kaydet'e basın.

          Alttaki notu kullanarak sonucu gözlemleyin.

\end{enumerate}

\item Memtest için bir başlık verin ve Kaydet'e basın.

    Alttaki notu kullanarak sonucu gözlemleyin.

    \end{enumerate}
\item Bekleme süresini değiştirmeye çalışın 

  Alttaki notu kullanarak sonucu gözlemleyin.
\end{enumerate}

\subsection*{Not:}
    \begin{enumerate}
    \item Her bir sonucu /boot/grub/grub.conf dosyasından inceleyin, sonra bilgisayarınızı yeniden başlatın ve tüm durumları deneyin.
    \item İlgili disk bölümünü bulmak için:
        \begin{enumerate}
            \item Aşağıdaki komutu çalıştırın:
            \begin{verbatim}
                # fdisk -l
            \end{verbatim}
        \end{enumerate}
    \item initramfs ve çekirdeği bulmak için:
        \begin{enumerate}
            \item Aşağıdaki komutu çalıştırın:
            \begin{verbatim}
                # ls /boot
            \end{verbatim}
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}


\end{document}

