\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=2cm,bottom=1cm]{geometry}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Servis Yöneticisi Test Aşamaları}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\begin{document}\maketitle
\begin{enumerate}
\item Menü $\rightarrow$ Sistem Ayarlarından Servis Yöneticisini açmaya çalışın.
	
	Düzgün bir şekilde açıldığını gözlemleyin.

\item Menü $\rightarrow$ Sistem $\rightarrow$ Servis Yöneticisi yolunu kullanarak açayı deneyin.

Not: Aşağıdaki işlemler bu komut ile gözlemlenebilir. 

\begin{verbatim}
    $ service list
\end{verbatim}

\item Servis aramayı deneyin.

İstenen servisin bulunabildiğini gözlemleyin.

\item Durdurulmuş bir servis seçin ve başlatmayı deneyin.

Yukarıdaki komutu kullanarak ilgili servisin başlatılmış olduğunu gözlemleyin.

\item Başlatılmış bir servis seçin ve durdurmayı deneyin.

Yukarıdaki komutu kullanarak ilgili servisin durdurulmuş olduğunu gözlemleyin.

\item Bir servis seçin ve tekrar yüklemeyi deneyin.

Yukarıdaki komutu kullanarak ilgili servisin başlatılmış olduğunu gözlemleyin.

\item Bir servis seçin ve açılışta çalıştır özelliği eklemeyi deneyin.

Yukarıdaki komutu kullanarak ilgili servisin açılışta otomatik olarak başlatılacak olduğunu gözlemleyin.

\end{enumerate}
\end{document}
